1573 南方能源 買唔買得過？（4)

代樓豬開

跳樓了

買得過 升返10$

有咩好買

苦主區

追

去隔離跳樓區啦

2.9 @ 14000
走唔走

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

高峰的快感 剎那失憾

2.5$ 走？

係失禁

屌你諗住可以玩多2日，本身都打算即日仙，仆街走都走唔切

same

3.8 , 想止了

下午唔該升返啲

仲諗住會等埋星期一北水返黎再炒熱啲先割
好在都打到個和

4.22入2.5走了

投降 兄弟們 最後力氣同大家講 唔好再入了

我仲諗緊，搏下晝會彈少少先放
但又驚會沉低

你有冇賺？

走啦 呢隻好明顯已經炒完

賭錢唔認輸會輸得好慘

上個post我有寫我市沽價

我見仲有大手入緊貨....
雖然都有大手放緊...

係咪炒完徘徊2.3x

唔記得你幾錢入

我老閪都企硬

當你0.42既時候：唔買！睇定d先！然後爆升到1.2。

當1.2既時候：唔買，都升左咁多啦，實跌！
點知爆升到1.9。

當1.9既時候：唔買，你當我傻嫁！冇可能唔跌啦，然後有好多人同你講2日就賺左首期，點解你仲唔買？
點知尾市直上3

當3既時候，二話不說直上4.5！過往幾日唔買既決定全部錯哂，到4.9既時候，決定買啦！大佬呀，前幾日唔買就係咁升，今日都唔例外啦，升埋今日聽日高開即走過中秋啦！！！

人地就幾百%profit，個個同你講點解唔買，好啦，我買啦，就即跌。

WTF

我估最多彈一彈 至少唔會再1蚊1蚊咁上

市盤 走都走唔切 祝大家好運

一張圖解釋哂

都好，都有賺，係少左，但都好過蝕

黑腳

Agger 賣仔勿摸頭 換下隻

我每日都有day T
但高位無左肉食

兄弟們 大戶明顯推高出貨 唔好再入 之字形出字 一浪一定高唔過上一浪

3.35均價
早一分鐘睇住賺6000
下一分鐘見到-3000
心諗係咪眼花

DL 1.45
可想而知大户個成本價本身就好低

成本早兩日已走，剩低帳面+$13k

幾撚多人話值5蚊10蚊
依家個個跳樓

3蚊strong hold

2.25

回氣 $3收市

Strong hold

無哂大戶炒

strong hold
不過都想今日走，好驚

有2個po 去邊好

2.5嘅朋友下一步係點

同你一樣
你下一步係點？

去返樓豬果個

暫時渣住

大家去返樓豬個Post 集中討論
呢個由佢沈

me too

本身仲渣左4.93.5嗰時離左場

下午上$4

又震

Same

屌 我都均3.8

圴價3.5 5手...

我都走唔切。。轉第二隻算

睇緊隻8395
買盤大過賣盤勁多
隨時個莊一彈彈去0.61，即係20％

即刻無人傾

2.26 入 4.83走
可惜本金細

如果上返4蚊，我決定戎賭

知道內幕喎巴打

集中返另一個post la

2.2有人收緊貨
個莊如果唔爆 應該企定

200萬就爆左
跟住 跌 無人接
向下試緊價但無成交

交通控制室，2.2樓下無人接，佢應該焗住炒上少少繼續出貨

佢係咁試緊價出貨

即係冇人要就下調，所以仲會跌？

但佢上晝呢一大陰棍，嚇死班老散

老散都唔夠膽撈

佢試價即係仲有貨出

2.12有老散接

快啲推高佢啦

其實十幾蚊既實業股 真係唔洗驚 最多等一排姐 唔急

1462 .....

實業炒高左都係泡
電訊盈科上過極高

但已經升番哂。

唔好講了，之前冇放到，得番7舊水

呢隻都經典，金融大集團，話執就執

點解一散band連即討都冇哂人

你想跳樓？

我有個fd做某大銀行back office
話下星期有北水會爆升過

今日有唔少大戶出貨賺一浸先，幾毫子入貨嗰啲，所以兩個幾都放晒，但求心安理得，大家見到2蚊 好明顯係有強大支持

$2已

拾荒能原

$3入一次，$1.84入一次，均價$2.4，呢隻深港通，兩地市場大加大陸開放市場比外資，大戶出貨大減價，理應爭住入

爸打，
我心理壓力好大

你乜位入？

539吧

今招3.66

不過前幾日幾毫，個幾，到尋日兩個幾
一直都有入有出賺咗啲 低價入嗰啲全部都3蚊樓下放晒了

出曬貨，唔洗擔心

不過今朝入番一堆3.66呢
賺幾多全部倒蝕返曬，仲蝕突咗

我都輸凸3皮

真係咁橋 我又係喎

幾多貨係手

50000

我頂唔順放晒

今鋪真係可以手牽手過中秋 齊齊上獅子山上月

反正都唔見咁多， 唔爭在等下

可能之後仲平呢

咁咒自己

見到你地好笑，傻散訓身又信心唔夠，高買低賣

落返1蚊先再考慮

其實講咁春多野做乜姐,
唔該上年睇一睇呢隻股票既ANNUAL REPORT先再估佢既價值
呢兩日不正常既交投活躍令大家沖昏晒頭腦, 大戶都係睇住班老散去高賣低買
隻股票本身個背景係因為受沽空公司狙擊不斷扔沽盤比人話做假帳先會出事, 而家件事逐漸明朗, 基本因素隻股票係必然往上走
成班人係到震兩震, 震到唔見幾十K就係到叫晒救命, 點樣係江湖搵食呀

想玩短炒既就玩574, 想渣貨玩落去長線1573肯定無死, 大戶呢水就肯定係散左架喇

苦笑緊咋

損手10k走 等自己安心過埋個中秋先

終於有分析

大前提係要D 數係真

唔係真既分析到咩

不過認真講其實都有指標性
中銀買咗咁多， 即係佢哋覺得起碼都值2蚊
話會跌到變返幾毫子嗰啲， 冇理由睇得通過中銀掛

呢個就要睇大家想唔想得過Deloitte
話晒big 4

信唔信得過

初步估中銀有機會就係果間狙擊機構既 broker

咁點解幾毫子嗰陣時又唔入貨嘅？
定係嗰陣已經入咗而家再入

一切野都係紙上談兵，總有人有唔同睇法，買股票一向係一個forward既動作，無人有水晶球係手預知未來，愈做得多功課愈有經驗出事既機會愈少。

大戶入貨亦屬同上，個個都係見步行步，無你地想像到可以一個戶口操控成隻股票。無啦啦做緊正經野，突然有個大波白滑靚女你都食左先啦。但一年後呢個震倉可能只係粒點。

利申我價位愈落就愈溝得多貨，唔係賭身家但應該係過百個連登巴打既貨量。

師兄而家收上嘅貨均價幾多？

因為未入港股通，如果盤數堅假隨時定牌，同埋好多人仲有2662陰影係度
今次通係炒入港股通間接話隻股冇事

過百。。巴打貨量
你個售倉價幾多

剛剛見到個巴打20萬貨 上百
未成二千 小莊 wo

我溝貨既操作係價愈落我就愈溝得多，務求製造貼近現股價既均價，所以我一開始買貨係好少，之後愈買愈多。

呢個動作可以令自己心理壓力降少，更準確判斷當下點做而唔係叫救命開跳樓區。至於你話升到幾多錢我真係唔識答，但無4蚊我都唔會考慮更改操作。呢隻股算係罕見比人低估。

你啲本點分配每注入幾多

我都分析一下 簡單

煤價有向上 煤股龍頭 行緊pb pe4.2 0.70
隻野如果真係投資無假
都係最多1.2至1.4蚊

如果真係做假6倍自己計pbpe
不過1蚊係可以吸貨
佢升到4蚊係因為炒 唔係因為佢值
煤今年係可以

本多終勝?

16k

有point
我打算睇埋聽日走勢先決定止唔止蝕

你有錢溝就係啫~~~
我已經冇乜流動資金了
責死晒

隻股突然死亡
最大機會係現金流 同假賬
佢流動資金 係頂唔到流動負債
非流係現貨變現係要時間

你咁講都同微信雞有咩分別

均價幾多？

咁你好好調整心理狀態，慢慢放長線啦
頂唔順就好放晒佢，搵第隻翻身唔好錯過機會成本

當年中金再生咪又係deloitte

入港股就係無做假??
唔識就唔好9up
之前隻道士股咩黎

3.66

有無好嘢推介
有爸打話1466

我只係話呢轉炒呢個因素，我鬼知佢有冇做假

錢唔多就走左佢，有本大把股可以搵得番
炒得呢d幾乎要長時間睇市

其實可以簡單D，用大媽方法，set 晒止賺貨，就唔使擔心

推

唉

Ggwp

升升升

股市大跌而手上又成手🦀貨，這個情景咪話唔心寒😥，哪我們又可以怎樣辦？長揸還是沽貨離場好呢？

遇上股市大跌，事前又未做好風險管理的準備，這個時候有幾點需要注意的：

鎮定
首先當然要鎮定，不要胡亂作出決定，先為自己做好體檢，了解自己對跌市的承受能力，以及股票的實力。例如手上的股票是你所有財產的全部，你把所有身家放在股票身上，你的風險承擔能力可能會打了折扣。相反，持有股票不多，又有其他的收入來源，這樣可以較輕鬆面對跌市。
不要靠”專家“意見
在大跌市的情況下，焦慮的小股民最自然是四出尋找意見、看看各路”專家”的評論，其實最重要的是要自己做功課，因為蝕的不是他們(”專家“)的錢，同時大家好易善忙，即使他們估錯市，好快大家都唔記得。
了解原因
手上的股票價值大跌，當然要找出原因，不然又如何作出應對呢？，以下就跟大家作詳細的介紹。

股票大跌的原因

股價大跌可能因為很多不同的原因，而不同的因素，帶來的影響及應對方法也會很不同，大家要認清屬於哪一類。

跟大隊一齊跌
一個全面的跌市，差不多買乜都蝕。當經濟、政局或全球股市出現震盪的時候，很少股票能夠獨善其身，都要跟大隊齊齊向下。這屬於大環境、全人類，或叫做系統性風險的問題。
行業性
個別行業出問題，例如受政策打擊，行業龍頭出事反映行業走向低谷等等。壞消息拖累大市，手上的股票直接或間接受到連累。
公司出現問題
這個情況跟大環境沒有太大關係，主要是公司自己的問題，例如管理或財務上出現問題等等，遇上市場從高位調整，你的股票跌得更多。
了解了原因，下一部當然要問一下，情況會否長期持續，還是短暫性、很快淡化，更重要的是會否令整個投資氣候逆轉。

應對方式

如果投資大氣候屬於短暫現象，例如突如其來的壞消息影響，消化了壞消息之後或會很快回復生機，這樣一動不如一靜。但如果是一個持續性的警號，如金融海嘯期間，金融機構業績大倒退，一家一家倒下來，這就逆轉整個環境，這就最好分段撤退，因為股市的復元時間可能要較長。

行業方面，要留意大環境的問題，對投資公司所屬行業關聯有多大，例如經濟出現衰退，一些經濟敏感度高行業如銀行，自然有排不會好景，但一些跟民生相關的公司如公用股等，受影響相對較小，這樣不要太慌張，股票可以繼續留下。

此外，要看一下公司的本質，公司有實有，欠債少、有競爭力，市況差反而是他們表演的機會，如果公司的行業跟大跌市的壞氣候不太相關，這類股票反而是值得留下，甚至分段增持的機會。

結語

總括來說，遇上股市跌未完，手上的投資不斷蝕錢，大家仍要鎮定一些，自己做一下功課，了解大跌市的原因，以及本身股票跟大跌市的相關性。

如果大跌市是一個長期趨勢，就要看看手上的股票跟跌市問題的關係有多大，關係大的自然性要避開風眼，分段減減磅，留下受影響較少的股票。這樣一來可以保留實力，減低風險，同時減磅後，資金可以部署買入靚貨。

想再入

潮文系列① 你成本幾多？未走？

送月餅一個

入幾多

到一蚊入十手玩玩

開工

2.75...

又勁假時段

你班仆街唔好同我爭貨，下星期一賺大陸錢

gain money together

入貨丫！！！5蚊見

逃生門

音樂椅已停

依家入唔入得過？

2蚊算抵

轉1466啦

轉了少少

入啦

屌你，好眼紅

【趣blogblog】高危股引人落疊三部曲（股榮）

聽日再入